[略長文]我開始後悔讀degree

放榜前,本身係諗住自己中文或者英文拎唔到三,之後讀完hd就返工,但係到左放榜個日,見到自己個成績讀到degree個時已經驚一驚,b5 好似都係得18定19.班主任同埋其他老師都叫我讀degree,佢地話degree出路多好多,但最後得垃圾I大收左我.

頭先見到有個POST話quit 左hd 之後嘅出路,再加上見到身邊D中學同學都話hd 冇咁chur,我開始諗緊其實自己係咪做錯左決定,因為本身冇特別對任何科目有興趣,其實我會唔會係一個唔適合讀書嘅人,當初應該就直接揀hd 讀而唔係聽左個班所謂大人嘅說話.

一黎係家境清貧,所以唔想浪費左屋企人俾嘅學費,老豆老母唔係搵特別多,就算自己時間浪費左我都覺得唔係特別珍貴,而家市況又咁差,有pt都可能唔輪到我做.加上身邊親戚D仔女都讀醫讀商科,相比之下我讀工程嘅我好似直接比下去,雖然佢地冇特別睇唔起我,反而係期待我可以完成到4年嘅課程,但係我好冇信心可以完成到4年.

另外一個後悔原因係依家個返學時間同中學差唔多,一星期返三日,由9點半返到5點;見到讀hd又或者另外幾個degree課程嘅中學同學時間表都係排得好鬆,可能係一日返兩個鐘,最長都係一日五個鐘.仲要係online class;I大已經要f2f class.冇左班同學仔,又要重新識過D人,成個感覺好空虛,見到佢地讀hd 三五成群,雖然辛苦都叫有個伴可以一齊返學放學,有問題都可以一齊搞掂.
自己又唔係好接受到大學咁自由,真係好想返去以前中學咁.依家我好無助,唔知點算好.
應該讀埋佢定係quit 左佢.I大degree 本身已經唔多人讀,唔自爆咩科

傻西讀工程好過好多乞食科了

你宜家degree讀緊嗰科係唔係同你想讀嗰個jd係同一科？
如果係嘅話
其實你唔開心嘅根源係來自於讀degree比hd 辛苦
但相信我 辛苦4年好過出嚟做野辛苦一世

當年畀呢句呃咗去讀工程，後悔到仆街

一定係
畢業之後
i大算乜
人地請人degree holder
你去到同人講我i大爆4？

唔係話degree一定好好
但同樣過4年
起碼好過i

再者，你係醒係撈得嘅
攞degree點都好過i
好似派錢有10k同5k揀
你會揀邊個？

完

點解後悔？
工程都分科
ind等死啦doo仔
自己揀科咁重要都唔做功課

讀工程都後悔
你要問文科撚情何以堪

以前做暑期工
有個sales
中國文學degree
不過佢係分鋪top sales

Hi 樓主加油

屋企無錢你又唔叻就hd出黎做野啦

真係有心先讀pt degree

利申帶過MPhil, DG, 幾個hd仔做project

HD仔真係進步空間大d

感覺同本科無關
應該係物以類聚
身邊d人9下9下
你又9下9下
以為世界上個個同齡人都係咁
出社會就or撚

咁就證明咗做嘢可以同讀書完全冇關係
樓主唔使咁唔開心
我b5 26咪一樣讀engine
呢啲嘢講興趣嘅啫
我屋企有兩個親戚都係有牌工程師
兩個都60k above再加bonus
都係睇你自己造化嘅啫
如果你本身冇興趣但讀engine又怪得邊個
加油樓主

小範圍地證明有學位有實力
當然confidence coefficiency唔高

有咩慘得過有興趣，讀得掂但香港無真工程做

利申：final year mech撚

ME仔係慘d
大陸ME仔仲慘
人地個個其他工程月入9k上下
佢地3-6k仲要勁辛苦

大學個名打飛機用

假設你去讀ive

咁只不過係改變左你既學歷

但你入學成績都冇變到

d人就會話你ive仔廢d

如果你繼續讀大學又會覺得你勁d

虛榮來者

五毛，呢次你講得啱
入學時係一樣

但係點？

4年後嘅變化可以好大

裡面嘅人同圈子都唔同

degree CERTIFICATE 係一個證明
證明你有大學呢科嘅能力

i大cert證明你有i大能力

因為課程內容同要求都唔同
考核標準都唔同

你講春？

讀哂銀紙
啱啱grad嗰排有D同學後悔當年冇揀engine
因為哂銀紙真係科如其名

我唔覺得有degree做sales係浪費，有degree 嘅sales個presentation 會好啲，sell嘢都要對產品熟悉，即係要背書咁背。同埋有degree多數有機會升上去做admin。

我都唔覺浪費
是咪覆錯人

仲以為大學學位